省港大罷工成功之處就係在於有罷工大台

省港大罷工是一場在1925年6月至1926年10月在香港和廣州發生的大規模、長時間大罷工。數以十萬計的工人在中國國民黨、中國共產黨及廣州國民政府支持和組織下，離開香港的工作崗位。廣州政府並且封鎖香港交通運輸。

1925年5月中，上海發生工潮，上海有學生示威以聲援工潮中被殺的領袖顧正紅時，被租界的英籍巡捕開鎗射殺，十三人死，數十人重傷，是為五卅慘案。事件引起全中國出現反抗外國在華勢力的運動，各地直接參加聲援運動的人數估計有一千二百萬人。當中日本及英國更為矛頭所指。

香港的工會由中國共產黨人中華全國總工會總書記鄧中夏及香港海員工會的蘇兆征等人，以中國國民黨黨員身分組織，以全國總工會名義，召集香港各工會聯席會議，成立全港工團聯合會，決議罷工。

6月19日起，各個由指揮的工會，包括：電車、印刷、船務首先響應，三日內即有二萬人離開崗位，返回廣州。各學校學生亦同時罷課。

可以將兩者結合，罷工大台+各自爬山，互補不足

有罷工大台大家先安心冇後果咁罷工

罷工成功與否
取決於 支聯會
到底系 民主大台 定 維穩大台

唔止有大台，仲有罷工補貼，共產黨提供資源，而家會唔會有可能起到一個咁既大台?